\chapter{Architecture de l'application}
L'architecture de notre application (schématisée par la figure \ref{architecture}) est constitué d'un serveur HomeInCube que nous considérons comme une boite noir. Ce serveur est relié à des éléments
périphériques qu'il peut contrôler : prise, lampe, télévision, écran, smartphone, tablette, etc. Le serveur HomeInCube est piloté par une application cliente Android. Cette application 
communique par wifi ses ordres de manipulation des périphériques. Cette communication permet également à l'application de connaitre les appareils disponibles et peut demander au serveur d'agir sur leurs états : allumer, éteindre, augmenter ou baisser le son, lever ou baisser les volets, etc.

\begin{figure}[h]
  \label{architecture}
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=2.5]{../pic/architecture.png}
    \caption{Architecture de l'application}
  \end{center}
\end{figure}

Une application web permet de jouer le même rôle que l'application Android pour piloter le serveur HomeInCube. Une autre partie de l'application web propose une interface de gestion qui permet de modifier la base de données des périphériques manipulés par le serveur (ajout/suppression d'un périphérique par exemple). Les deux interfaces web dialoguent avec un serveur web Apache et utilisent la librairie JQuery Mobile. 
\paragraph{}
Le module Moteur fait le lien entre l'interface Android et le serveur HomeInCube. Ce moteur est composé de de quatre parties\,:
\begin{description}
\item[Réseau TCP :] Cette partie assure la communication réseau entre l'application Android et le serveur. Elle utilise le protocole TCP (Transmission Controle Protocol) qui garantie une communication en mode connecté et donc sans perte de données.
\item[Parser :] Cette partie s'intercale entre le TCP et la partie gestion des données. Elle s'occupe du découpage des ordres véhiculés par TCP avant de demander leur exécution.

  \begin{figure}[h]
    \begin{center}
      \label{sequence}
      \includegraphics[scale=0.7]{../pic/sequence.png}
      \caption{Exemple de fonctionnement du moteur}
    \end{center}
  \end{figure}

\end{description}
